<求解>點解1月1日係年份嘅第一日？

首先

公元後 一年之中嘅第一日係以耶穌出世嗰日嚟設定

想問各位12月24日係咩日子係聖誕節 係耶穌生日

既然公元後係以耶穌出世嗰日嚟計年份

點解一年嘅第一日唔係12月24日

痴線佬發現

你諗唔諗到點解

夏曆年份月份就都有得解，西曆就無得深究咁多

咁我話我生日係一年嘅第一日都得啦

基督紀年，又稱為主曆，是源自於基督教的紀年方法，以耶穌誕生年作為紀年的開始。在儒略曆與格里高利曆中，在耶穌誕生之後的紀年，稱為主的年份...

啱啊你冇錯啊ching
但係都係解釋唔到點解12月24日唔係第一日

唔太關耶穌事
反而同羅馬曆法有關

人哋只係話用耶穌誕生嗰一年定為元年
冇話用耶穌誕生嗰一日作為第一日

"公元後 一年之中嘅第一日係以耶穌出世嗰日嚟設定"
你邊到聽番黎？

公元前公元後曆法就已經存在
只係由耶穌出生嗰一年歸零再嚟過

(好似係)

學術post 當痴線佬睇
兒登

我都好想知點解平安夜唔係1月1日

咁點解耶穌生日又咁確實係12月24日 ？
btw 番你老母

啱啊

其實聖誕節呢一日都係作出黎 東正教好似係一月